=====================
Приложение Varwin RMS
=====================

Приложение Varwin RMS - это среда, в которой происходит создание и редактирование VR-проектов. 
Приложение устанавливается на компьютер как менеджера проекта, так и любого пользователя.

Видеоуроки
==========

Просмотрите видеообзоры приложения Varwin RMS и его разделов.

**Знакомство с платформой**

.. raw:: html

    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; height: auto;">
        <iframe src="https://www.youtube.com/embed/3_6FlAbUIBc" frameborder="0" allowfullscreen style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;"></iframe>
    </div>

|

**Раздел "Объекты"**

.. raw:: html

    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; height: auto;">
        <iframe src="https://www.youtube.com/embed/UyNwOCjn4fM" frameborder="0" allowfullscreen style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;"></iframe>
    </div>

|

**Раздел "Шаблоны сцен"**

.. raw:: html

    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; height: auto;">
        <iframe src="https://www.youtube.com/embed/DGUo6Qv3dzs" frameborder="0" allowfullscreen style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;"></iframe>
    </div>

|

**Раздел "Проекты"**

.. raw:: html

    <div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; height: auto;">
        <iframe src="https://www.youtube.com/embed/eim8IB3aa_E" frameborder="0" allowfullscreen style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;"></iframe>
    </div>

|

Режимы работы Varwin RMS
========================

Приложение Varwin RMS предлагает режимы редактирования, предпросмотра и просмотра.

Редактирование
--------------
Редактирование проекта возможно как с использованием VR-оборудования, так и без него.

Редактирование в VR
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. image:: media/image9.png

- В VR можно добавлять на сцену объекты.
- В режиме создания на объекты не действуют законы физики (они применяются при переходе в режим просмотра).

Редактирование без VR (Desktop Editor)
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Функция редактирования Desktop Editor позволяет размещать объекты на сцене и задавать их местоположение без VR-устройств. Чтобы воспользоваться функцией, нажмите “Редактировать на ПК”.

.. image:: media/image6.png

*Подробнее о работе с Desktop Editor:* `Редактирование без VR (Desktop editor) <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/manuals/creating-vr-projects.html#vr-desktop-editor>`__

Создание сценария работы проекта
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Сценарий и логика проекта создаются в визуальном редакторе Blockly. Для создания сценария не требуется навыков программирования. 

.. image:: media/image16.png

.. image:: media/image22.png
   :scale: 75%

*Как работать в Blockly:* `Инструкция по работе с Blockly <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/manuals/blockly.html>`__

- Все необходимые логические блоки изначально доступны
- Нужные переменные пользователь создает и именует самостоятельно

.. image:: media/image2.png
   :scale: 75%

*Предустановленная логика*

.. image:: media/image20.png
   :scale: 75%

*Кнопка создания переменной; пользовательские переменные*

- Доступные языки: русский, английский.

Редактирование кода
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

При необходимости пользователь может редактировать код проекта.

.. image:: media/image8.png

Предпросмотр
------------

- В режиме предпросмотра вы просматриваете отдельную сцену будущего проекта.
- Режим предпросмотра поддерживает быстрый переход обратно в режим редактирования.
- К объектам\* применяются законы физики.
- Объекты участвуют в заранее прописанной логике (например: при определенных условиях дисплей показывает заданный текст).

\* Только к тем объектам, которым присвоили соответствующий флаг при создании

Предпросмотр сцен в VR
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. image:: media/image23.png

Предпросмотр сцен без VR (Desktop Player)
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. image:: media/image11.png

*Подробнее:* `Предпросмотр без VR (Desktop Player) <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/manuals/creating-vr-projects.html#vr-desktop-player>`__

Просмотр проекта (Режим игрока)
-------------------------------

Можно просмотреть свое будущее приложение до сборки, нажав кнопку “Просмотр в VR” или “Просмотр на ПК”. Вы увидите проект таким, каким его будут видеть пользователи. В отличие от режима предпросмотра, в режиме “Просмотр” вы увидите весь проект целиком.

.. image:: media/image17.png

Функция перехода в режим просмотра активна, если в проекте есть хотя бы одна конфигурация.

.. image:: media/image22.png
   :scale: 75%

*Подробнее:* `Конфигурации запуска <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/manuals/creating-vr-projects.html#id12>`__

.. image:: media/image1.png

- Из режима игрока невозможен переход в режим создателя и какое-либо редактирование.
- К объектам применяются законы физики
- Взаимодействие с готовым приложением в виртуальной реальности по предусмотренному создателем сценарию.

*См. также:* `Функции меню в VR <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/manuals/creating-vr-projects.html#id6>`__

Библиотека
==========

Приложение Varwin предоставляет в распоряжение пользователя библиотеку, где хранятся

- настройки проектов,
- структуры проектов,
- шаблоны сцен, в которых можно строить сценарий,
- объекты, которые можно размещать в шаблонах сцен.

Varwin позволяет создавать новые объекты и шаблоны сцен и загружать их в библиотеку. Для этого потребуются специальные средства разработки - SDK, поставляемые вместе с платформой.

*Подробнее:* `Varwin SDK <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/sdk/sdk-overview.html>`__

Структуры проектов
------------------

.. image:: media/image4.png

*Структура проекта в библиотеке*

Структура проекта - это заготовка для последующего редактирования. Выгружаемый файл со структурой называется метаданными проекта. Он содержит id шаблонов сцен и объектов, координаты объектов на шаблонах сцен, логику для Blockly. Метаданные проекта - редактируемый файл.

Шаблоны сцен и объекты
----------------------

Шаблоны сцен и объекты хранятся в соответствующих разделах библиотеки. Отображаются как их названия, так и иконки.

.. image:: media/image7.png

*Шаблоны сцен в библиотеке*

.. image:: media/image24.png

*Объекты в библиотеке*

.. image:: media/image21.png

*Меню с объектами в виртуальной реальности*

Версионирование шаблонов сцен и объектов
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

У одного объекта/шаблона сцены может быть несколько версий. Посмотреть версии объекта/шаблона сцены можно, нажав в RMS кнопку “Версия по умолчанию”.

.. image:: media/image14.png

- По умолчанию система выбирает последнюю версию объекта/шаблона сцены.

.. image:: media/image15.png
   :scale: 75%

- Если пользователь выбирает другую версию объекта/шаблона сцены и делает ее версией по умолчанию, на кнопке “Версия по умолчанию” появляется знак замка. Это означает, что для этого объекта/шаблона сцены выбрана пользовательская версия по умолчанию, отличная от последней.

.. image:: media/image18.png

.. image:: media/image13.png
   :scale: 75%

- Этот выбор закрепляется для всех проектов.
- Если пользователь задействовал в проекте ту или иную версию объекта/шаблона сцены, а затем в библиотеке изменил версию по умолчанию для этого объекта/шаблона сцены, то в проекте ничего не изменится.
- Версий может быть любое количество.

.. image:: media/image12.png
   :scale: 75%

Теги
----

Объектам и шаблонам сцен можно присваивать теги. Теги помогут находить и систематизировать объекты.

.. image:: media/image19.png

*Теги в библиотеке*

- Присвоенные в библиотеке теги будут отображаться в виртуальной реальности.

.. image:: media/image26.png

*Теги в виртуальной реальности*

- Теги можно редактировать
- В виртуальной реальности список тегов вызывается кнопкой Filter. Значок на этой кнопке отображает число примененных тегов

.. image:: media/image10.png

*Вызов списка тегов*

Файлы для экспорта/импорта 
--------------------------

- В систему можно импортировать файлы объектов, шаблонов сцен, метаданных.
- Структуры проектов можно экспортировать из библиотеки в виде файлов с особыми расширениями. Объекты и шаблоны сцен не экспортируются.

.. image:: media/image3.png

*Импорт объектов, шаблонов сцен, метаданных*

.. image:: media/image5.png

*Экспорт метаданных проекта*

Сборка приложения
=================

Из готового проекта можно собрать приложение для конечного пользователя.

- Приложения выгружаются в виде файлов формата .exe. Их можно запустить на любом компьютере.
- Установка платформы Varwin на компьютер перед запуском приложения не требуется.
- Нет возможности редактирования конечного приложения.
- Недоступно для лицензии Starter.

.. image:: media/image25.png

*Экспорт готового приложения (недоступно для лицензии Starter)*

